<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <!-- Principal texts -->
    <string name="txtMenuTitle">Punts d\'interès</string>

    <!-- Buttons -->
    <string name="btnEntry">Entrar</string>
    <string name="btnExit">Sortir</string>

    <!-- Card Titles -->
    <string name="cardTitle1">Introducció</string>
    <string name="cardTitle2">Penya-segats</string>
    <string name="cardTitle3">Cala Pedrosa</string>
    <string name="cardTitle4">Foradada</string>
    <string name="cardTitle5">Tres coves</string>
    <string name="cardTitle6">Montgó</string>
    <string name="cardTitle7">L\'Escala</string>
    <string name="cardTitle8">Empúries</string>
    <string name="cardTitle9">Medes emergides</string>
    <string name="cardTitle10">Medes submergides</string>
    <string name="cardTitle11">Tancament</string>

    <!-- Card Description -->
    <string name="cardDescription1">carddescription1</string>
    <string name="cardDescription2">carddescription2</string>
    <string name="cardDescription3">carddescription3</string>
    <string name="cardDescription4">carddescription4</string>
    <string name="cardDescription5">carddescription5</string>
    <string name="cardDescription6">carddescription6</string>
    <string name="cardDescription7">carddescription7</string>
    <string name="cardDescription8">carddescription8</string>
    <string name="cardDescription9">Les Illes Medes són una Reserva Natural Integral des dels anys 90. Tenen 21,5 hectàrees d\'extensió i la part emergida està formada per set illots: Meda Gran, Meda Petita, Tascons grossos i petits, Cavall Bernat, el Medallot i les Ferrenelles. Aquest conjunt rocós es va separar de terra ferma fa molts milions d\'anys per a crear un biòtop molt característic. Les Medes destaquen pels seus valors naturals i per la seva diversitat d\'ambients. La seva vegetació està adaptada a un mitjà extrem, colpejat pel vent i l\'alta salinitat. També és refugi de nombroses espècies d\'ocells, com el gavian, el corb marí o el falciot. Aquestes illes han tingut molta importància des d\'un punt de vista històric a causa de la seva situació estratègica. Fa 500 anys, els pirates africans que assolaven el Mediterrani usaven les Medes com a amagatall habitual. Van servir també de base d\'operacions militars i van ser escenari de moltes batalles navals. Actualment, el far de la Meda Gran és l\'únic far català situat en una illa, a 86 metres sobre el nivell de la mar.</string>
    <string name="cardDescription10">En el fons marí de les llles Medes sembla que el temps es detingui. Gaudiu d\'aquest entorn salvatge i primigeni, protegit per la reserva marina integral més espectacular del Mediterrani occidental. Contempleu un ecosistema subaquàtic variat i abundant, amb més de 27 tipus d\'hàbitats. Destaquen les parets verticals entapissades de comunitats de coral·ligen: algues, gorgonies, esponges, eriçons i estrelles de mar. Les nombroses coves que creuen aquestes illes alberguen el famós i preuat corall vermell, una espècie que creix solament 3 mil·límetres a l\'any. En els fons arenosos, les prades de posidònia donen refugi a una gran varietat de peixos, mol·luscs i cetacis. Aprofiteu i visiteu el fons de cristall. Identificareu peixos com l\'emblemàtic nero de les Medes, llobarros, sards, rogers, sípies, nacres i centenars d\'espècies més en el seu hàbitat.</string>
    <string name="cardDescription11">Arribem a port. Aquí acaba aquesta aventura amb Nautilus. Esperem que hàgiu gaudit d\'aquesta experiència nàutica i que ens tornem a veure aviat. Us animem a compartir-la en les xarxes socials. Per a nosaltres és important que ens ajudeu a difondre els valors geològics, biològics i paisatgístics d\'aquest entorn natural, que volem conservar i transmetre a les generacions futures. Recordeu que la mar és canviant i sempre ens pot sorprendre. Amb la vostra sortida heu entrat a formar part de la història del parc natural del Montgrí, les Illes Medes i el *Baix Ter, un espai que agraeix la vostra responsabilitat i compromís amb la preservació del medi ambient. Però l\'Estartit no s\'acaba aquí, sinó que us ofereix un ampli ventall de possibilitats, activitats emocionants i experiències lúdiques per a tota la família. L\'Estartit us espera!</string>

    <!-- Other strings -->
    <string name="altLogo">Logo Nautilus</string>
</resources>