<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <!-- Principal texts -->
    <string name="txtMenuTitle">Punts d\'interès</string>

    <!-- Buttons -->
    <string name="btnEntry">Entrar</string>
    <string name="btnExit">Sortir</string>
    <string name="btnTalk">Llegir en veu alta</string>

    <!-- Card Titles -->
    <string name="cardTitle1">Introducció</string>
    <string name="cardTitle2">Penya-segats</string>
    <string name="cardTitle3">Cala Pedrosa</string>
    <string name="cardTitle4">Foradada</string>
    <string name="cardTitle5">Tres coves</string>
    <string name="cardTitle6">Montgó</string>
    <string name="cardTitle7">L\'Escala</string>
    <string name="cardTitle8">Empúries</string>
    <string name="cardTitle9">Medes emergides</string>
    <string name="cardTitle10">Medes submergides</string>
    <string name="cardTitle11">Tancament</string>
    <string name="cardTitle">Crèdits</string>

    <!-- Card Description -->
    <string name="cardDescription1">Deixem enrere la dàrsena del port de I\'Estartit i posem rumb a la Reserva Natural de les Illes Medes. Obriu bé els ulls i fixar-vos en la bellesa de l\'entorn, una mostra excepcional del paisatge típicament mediterrani. Podreu observar que aquest parc natural, creat en 2010 per la Generalitat de Catalunya, posseeix una biodiversitat marina i terrestre molt valuosa i un patrimoni geològic sorprenent, ric en formes, textures i colors, i que dona nom a la Costa Brava. Segur que no sabíeu que el Montgrí és una zona amb un dels poblaments més antics de Catalunya. Des de la prehistòria, la gent ha viscut d\'explotar els recursos, transformant i modelant el paisatge. Però, malgrat l\'impacte humà al llarg de milers d\'anys, manté un estat primigeni que li confereix un atractiu únic. Per aquest motiu, mantenir el seu estat natural ens correspon a tots!</string>
    <string name="cardDescription2">Mirem cap a terra, cap als penya-segats, segur que aquesta imatge ens quedarà gravada en la memòria per sempre. Aquests estimballs espectaculars i captivadors provoquen una sensació aguda de vertigen. Són 10 quilòmetres de costa abrupta i vertical des del Cap de la Barra, en l\'Estartit, i cala Montgó, en el límit amb el municipi de l\'Escala. Les seves parets nues, de més de 100 metres d\'altura, cauen verticalment sobre el fons de la mar fins a 50 metres de profunditat. Aquest patrimoni geològic, gairebé únic a Catalunya, engloba una costa aclaparadora, rica i plena de contrastos, amb cales, caps, golfs, illots i coves, hàbitat d\'una flora i d\'una fauna adaptada a aquests ambients salubres. Això és 100% Costa Brava.</string>
    <string name="cardDescription3">Arribem a Cala Pedrosa. Les aigües del torrent que descendeix de les muntanyes van obrir aquesta esquerda en els penya-segats per a crear una platja solitaria en un entorn salvatge. Estem en el #mateix centre del Montgrí. Pedrosa és una de les cales més salvatges de tota la Costa Brava; es tracta de paratges solitaris, gairebé màgics, accessibles solament a peu per la sendera que voreja la costa, o amb vaixell. El nom de cala Pedrosa s\'inspira en totes les pedres que cobreixen el fons d\'aigües cristal·lines. Si ens fixem, podrem observar diferents tipus de peixos. La cala està protegida per petits esculls i per l\'illot del mateix nom. La tranquil·litat que es respira en aquest racó facilita la presència d\'ocells nidificants, algunes de gran valor ecològic, com el gavian argentado, el corb marí i l\'ocell de tempesta.</string>
    <string name="cardDescription4">El massís del Montgrí representa una clara mostra dels efectes capritxosos de l\'erosió sobre la roca. El vent i les ones són els responsables d\'aquestes arquitectures impossibles i formes impactants, una visió espectacular que es pot gaudir des de la mar o des de terra ferma. Fixem-nos en aquesta arcada, coneguda amb el nom de Foradada, un túnel natural de 40 metres de llarg, 11 d\'altura i 5 d\'ample, excavat en la roca per l\'erosió al llarg de milions d\'anys. Si naveguéssim en caiac o en una petita embarcació la podríem creuar sense problema. Però no durarà sempre. Amb el temps, el sostre d\'aquesta galeria s\'acabarà desprenent i la punta del Cap Castell, on se situa la Foradada, formarà un nou illot, com es va desprendre el que unia terra ferma amb les actuals Illes Medes.</string>
    <string name="cardDescription5">El massís del Montgrí es caracteritza pel seu gran nombre de coves. Alguna d\'elles, com el Cau del Duc a Torroella de Montgrí, va servir de refugi dels primers pobladors, fa 300.000 anys. En el tram litoral hi ha més d\'una vintena de coves submarines. Ara ens acostem al paratge de les Tres Coves, en Cala Vídua. Les obertures en la roca donen entrada a un sistema de galeries submarines, comunicades entre si i amb l\'exterior, amb una profunditat màxima de 20 metres. Les que estan per sobre del nivell de la mar contenen cambres d\'aire respirable en el seu interior. Els colors, les formes rocoses de gran bellesa o la diversitat de la seva fauna són l\'atracció de molts submarinistes. És necessari recordar que aquestes i altres coves marines van ser usades com a amagatall de mercaderies de contraban. La proximitat amb la frontera francesa va propiciar el tràfic il·legal de sal, alcohol, tabac o medicaments, especialment en temps de guerra.</string>
    <string name="cardDescription6">Entrem en Cala Montgó. Som a la frontera entre els municipis de Torroella de Montgrí i l\'Escala. Està presidida per la punta del Milà, que hem deixat enrere, i la punta de Trencabraços, ja en el terme de l\'Escala. Ens trobem en una badia de gairebé un quilòmetre de diàmetre que ha estat usada històricament com a port natural i com a zona de pesca. Té un fons marí de gran valor ecològic. Com podeu observar, estan recoberts de prades de posidònia oceànica, una planta marina que permet preservar una rica biodiversitat i protegir la sorra de les platges dels temporals. La petjada humana sobre el territori és aquí molt més evident i contrastada amb l\'estat natural del Montgrí. En aquest punt en direcció nord s\'estén un sector urbanitzat fins al municipi de l\'Escala. Fixeu-vos també a la torre de vigilància contra la pirateria que s\'erigeix a l\'extrem de la cala. Construïda en 1598, servia per a detectar vaixells perillosos i protegir la població. Actualment és un llegat del ric patrimoni marítim i pesquer d\'aquesta zona i un excel·lent mirador del Parc Natural i de la badia de Roses. Us animem a visitar-la!</string>
    <string name="cardDescription7">Ens acostem al nucli de l\'Escala. Heu provat ja les seves famoses anxoves? És un producte saborós, un aperitiu excepcional típicament mediterrani. De fet, l\'Escala, com a poble, neix gràcies a la pesca en el segle XVI. Va ser un petit barri de pescadors dedicat al peix blau. Les aigües de tota aquesta badia eren riques en anxoves, sardines i verat. Amb el temps, la pesca ha anat disminuint, i el poble s\'ha transformat en un destí eminentment turístic. Encara conserva l\'essència marinera del passat i un ric patrimoni pesquer. Pel seu cas antic es respira un intens ambient a pesca i mar, inspiració de molts escriptors, com Víctor Català i Josep Pla. La platja de les barques, com la coneixen els veïns del barri antic de l\'Escala, està protegida per la singular roca del Caragol. Al setembre se celebra la tradicional Festa de la Sal, que rememora i homenatja els orígens pescadors i salazoners d\'aquest municipi.</string>
    <string name="cardDescription8" tools:ignore="TypographyEllipsis">Arribem a Sant Martí d’Empúries, un paratge amb una història mil·lenària. Aquest punt en concret va ser la porta d\'entrada de grecs i romans a la Península Ibèrica. Com podem veure, les restes de l\'antic port d\'època grega evidencien que aquest va ser un enclavament principalment comercial que exportava mercaderies a tot el Mediterrani. Més enllà, s\'estén un espectacular jaciment que s\'explica en el Museu d\'Arqueologia d\'Empúries, una parada obligada per a conèixer la història del Empordà més remot. En aquest punt, si mirem cap al nord, tindrem una vista excepcional de la plana de l\'Empordà, suau, fèrtil i acollidora. El seu cel és encara més radiant quan bufa el vent de tramuntana. Aquí comença la llarga platja, de 17 km, que connecta amb el Parc Natural dels Aiguamolls de l\'Empordà i amb el municipi de Roses. Fixeu-vos! Al fons domina la serralada del Pirineu, amb el Canigó en primer pla, un pic de 2.784 m. A partir d\'aquí... tornem cap a les Medes.</string>
    <string name="cardDescription9">Les Illes Medes són una Reserva Natural Integral des dels anys 90. Tenen 21,5 hectàrees d\'extensió i la part emergida està formada per set illots: Meda Gran, Meda Petita, Tascons grossos i petits, Cavall Bernat, el Medallot i les Ferrenelles. Aquest conjunt rocós es va separar de terra ferma fa molts milions d\'anys per a crear un biòtop molt característic. Les Medes destaquen pels seus valors naturals i per la seva diversitat d\'ambients. La seva vegetació està adaptada a un mitjà extrem, colpejat pel vent i l\'alta salinitat. També és refugi de nombroses espècies d\'ocells, com el gavian, el corb marí o el falciot. Aquestes illes han tingut molta importància des d\'un punt de vista històric a causa de la seva situació estratègica. Fa 500 anys, els pirates africans que assolaven el Mediterrani usaven les Medes com a amagatall habitual. Van servir també de base d\'operacions militars i van ser escenari de moltes batalles navals. Actualment, el far de la Meda Gran és l\'únic far català situat en una illa, a 86 metres sobre el nivell de la mar.</string>
    <string name="cardDescription10">En el fons marí de les llles Medes sembla que el temps es detingui. Gaudiu d\'aquest entorn salvatge i primigeni, protegit per la reserva marina integral més espectacular del Mediterrani occidental. Contempleu un ecosistema subaquàtic variat i abundant, amb més de 27 tipus d\'hàbitats. Destaquen les parets verticals entapissades de comunitats de coral·ligen: algues, gorgonies, esponges, eriçons i estrelles de mar. Les nombroses coves que creuen aquestes illes alberguen el famós i preuat corall vermell, una espècie que creix solament 3 mil·límetres a l\'any. En els fons arenosos, les prades de posidònia donen refugi a una gran varietat de peixos, mol·luscs i cetacis. Aprofiteu i visiteu el fons de cristall. Identificareu peixos com l\'emblemàtic nero de les Medes, llobarros, sards, rogers, sípies, nacres i centenars d\'espècies més en el seu hàbitat.</string>
    <string name="cardDescription11">Arribem a port. Aquí acaba aquesta aventura amb Nautilus. Esperem que hàgiu gaudit d\'aquesta experiència nàutica i que ens tornem a veure aviat. Us animem a compartir-la en les xarxes socials. Per a nosaltres és important que ens ajudeu a difondre els valors geològics, biològics i paisatgístics d\'aquest entorn natural, que volem conservar i transmetre a les generacions futures. Recordeu que la mar és canviant i sempre ens pot sorprendre. Amb la vostra sortida heu entrat a formar part de la història del parc natural del Montgrí, les Illes Medes i el *Baix Ter, un espai que agraeix la vostra responsabilitat i compromís amb la preservació del medi ambient. Però l\'Estartit no s\'acaba aquí, sinó que us ofereix un ampli ventall de possibilitats, activitats emocionants i experiències lúdiques per a tota la família. L\'Estartit us espera!</string>
    <string name="cardDescription">Aplicació original: Nautilus Adventure (actualment a la Play Store)     Aquesta versió va ser creada per Sasha Domínguez.     Gràcies al meu professor Javi per totes les explicacions necessàries per crear aquesta reproducció de l\'aplicació i per tenir tanta paciència amb nosaltres.     Us agrada aquesta reproducció? Podeu trobar el codi d\'aquesta aplicació a GitHub escanejant el codi QR o anant a aquesta adreça: https://github.com/Sulig/Nautilus.     Moltes gràcies!</string>

    <!-- Other strings -->
    <string name="altLogo">Logo Nautilus</string>

    <!-- Text to speech errors -->
    <string name="tts1">Idioma del dispositiu no suportat directament, usant espanyol per defecte</string>
    <string name="tts2">El motor de veu no està llest o l\'idioma no és compatible.</string>
    <string name="tts3">No s\'ha pogut inicialitzar el motor de veu.</string>
    <string name="tts4">No hi ha text per llegir.</string>
</resources>